行管會入稟追長毛300萬

2018年07月31日

行管會入稟追長毛300萬

■梁國雄被行管會入稟追討薪津及預支營運款項，連同利息合共接近300萬元。資料圖片

【本報訊】「長毛」梁國雄、姚松炎、羅冠聰及劉小麗4人因宣誓風波被取消立法會議員資格，行管會事後向4人追討議員辦事處薪津惹來批評，及後行管會「讓步」，只要4人交還預支營運款項，便答應不再追討薪津。長毛拒絕接納行管會建議，上周五被行管會入稟追討薪津及預支營運款項，連同利息合共接近300萬元。

包括預支款項37萬

梁國雄昨向《蘋果》表示暫不回應事件。入稟狀透露，連任議員可將預支了但還未用完的款項，滾存至下一屆任期繼續使用，行管會指梁於2008至2012年，及2012至2016年兩屆任期期間，滾存了預支的辦事處營運、娛樂及交通開支共約37.3萬元。

直到2016至2020年任期，梁因宣誓風波，最終於去年7月遭高等法院頒令取消議員資格。行管會認為梁在有關任期內從未就職，但事前已向對方支付了約85.6萬元薪酬，及大約152萬元營運津貼。去年11月，立法會秘書長代表行管會向梁國雄追討以上三筆款項，但是梁國雄未有還款。

行管會要求法庭頒令梁盡快歸還以上款項共275萬元，再加上23萬元利息，合共298萬元。

案件編號：HCA1735/18
■採訪伍嘉豪、撰文蘇曉欣

上一則
上一則
到校打疫苗 衞署被轟部署差

下一則
下一則
鄰居變骨 康盛住戶：唔驚

又籌款囉

鳩毛咁多年嚟喺遊行同六四搵唔少

7警又唔追

搵黎搵去都唔夠一條天橋多呢